%\vfill
%\rotatebox{90}{
%\begin{tabularx}{1.5\lw}{p{2.5cm}  c c c c p{3cm} p{3cm}X }
\Begin{flushleft}

\begin{tabularx}{1\lw}{p{2cm}  c c c c X }
\toprule
	
	Nom &
	Représentation 3D &
	Nb DDL &
	$\tv{2/1}$ &
	$\tam{1 \to 2}$ &
	Lieu de définition \\
	
	\midrule
	
	\bb{Glissière} de direction  $\vec x$  &  
	\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/glissiere3D.png}}  & 
	1 & 
	$\torseur[R]{P}{0 &V_{x} \\ 0 & 0 \\ 0 & 0 }$ & 
	$\torseur[R]{P}{0 & L \\ Y & M \\ Z & N }$ & 
	N'importe quel point (P quelconque) \\ 
	\midrule{}
	
	\bb{Pivot} d'axe  $(O,\vec x)$  &  
	\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/pivot3D.png}}  & 
	%\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/pivot2D1.png}} & 
	%\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=1cm]{img/liaisons/pivot2D2.png}} & 
	1 & 
	$\torseur[R]{P}{ \omega_{x} & 0 \\ 0 & 0 \\ 0 & 0 } $&
	$\torseur[R]{P}{X & 0 \\ Y & M \\ Z & N }$ & 
	Tout point de l'axe $(O,\vec x)$ ($P \in (O,\vec x)$)\\ 
	\midrule{}
	
	\bb{Pivot Glissant} d'axe  $(O,\vec x)$  &  
	\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/pivotG3D.png}}  & 
	%\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/pivotG2D1.png}} & 
	%\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=1cm]{img/liaisons/pivotG2D2.png}} & 
	2 & 
	$\torseur[R]{P}{\omega_{x}&V_{x} \\ 0 & 0 \\ 0 & 0 }$ &
	$\torseur[R]{P}{0 & 0 \\ Y & M \\ Z & N }$ &  
	Tout point de l'axe $(O,\vec x)$ ($P \in (O,\vec x)$) \\ 
	\midrule
	
	\bb{hélicoïdale} d'axe  $(O,\vec x)$ et de pas $p$ &  
	\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/heli3D.png}}  & 
	%\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/heli2D1.png}} & 
	%\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=1cm]{img/liaisons/heli2D2.png}} &  
	\bb{$1^{*}$} & 
	$\torseur[R]{P}{\omega_{x}&\pm \frac{p}{2\pi} \omega_{x} \\ 0 & 0 \\ 0 & 0 }$ &
	$\torseur[R]{P}{X & \pm \frac{p}{2 \pi} X \\ Y & M \\ Z & N }$ &  
	Tout point de l'axe $(O,\vec x)$ ($P \in (O,\vec x)$)\\ \midrule{}
	
	\bb{Rotule} ou \bb{Sphérique} de centre O &  
	\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/rot3D.png}}  & 
	%\multicolumn{2}{c}{\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2.5cm]{img/liaisons/rot2D.png}}} & 
	3 & 
	$\torseur[R]{O}{\omega_{x} & 0 \\ \omega_{y} & 0 \\ \omega_{z} & 0 }$ &
	$\torseur[R]{O}{X & 0 \\ Y & 0 \\ Z & 0 }$ & 
	Au centre $O$ \\ 
	\midrule{}
	
	\bb{Appui-plan} de normale  $(O,\vec z)$ &  
	\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/plan3D.png}}  & 
	%\multicolumn{2}{c}{\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/plan2D.png}}} &  
	3 & 
	$\torseur[R]{P}{0 & V_{x} \\ 0 & V_{y} \\ \omega_{z} & 0 }$  &
	$\torseur[R]{P}{0 & L \\ 0 & M \\ Z & 0 }$ & 
	N'importe quel point ($P$ quelconque) \\ 
	\midrule
%\end{tabularx}
%}% fin rotatebox
%\end{sidewaystable}
%\newpage
%\vfill
%\rotatebox{90}{
%\begin{tabularx}{1\lw}{p{2.5cm} c c c c p{3cm} p{3cm} X  }
%\toprule

	%\multicolumn{1}{c}{\multirow{2}{*}{Nom}} & Représentation 3D & 
	%\multicolumn{2}{c}{Représentation 2D} & 
	%\multirow{2}{*}{Nb DDL} & 
	%\multirow{2}{2cm}{$\tv{2/1}$} & 
	%\multirow{2}{2cm}{$\tam{1 \to 2}$} & 
	%\multicolumn{1}{c}{\multirow{2}{*}{Lieu de définition }}\\ 
	
	%& \includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/3D.png} & \includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/2D1.png} & \includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/2D2.png}     \\
	%\midrule 
	
	\bb{Linéaire Rectiligne} de contact $(O,\vec x)$ et de normale  $\vec z$ &
	\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/linR3D.png}}  &
	%\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/linR2D1.png}} & 
	%\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=1cm]{img/liaisons/linR2D2.png}} & 
	4 & 
	$\torseur[R]{P}{\omega_{x}&V_{x} \\ 0 & V_{y} \\ \omega_{z} & 0 }$  &
	$\torseur[R]{P}{0 & 0 \\ 0 & M \\ Z & 0 }$ & 
	Tout point du plan de contact ($P \in (O,\vec x, \vec y)$) \\ \midrule{}
	
	\bb{Linéaire Annulaire} de centre O et de direction  $\vec x$ &  
	\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/linA3D.png}} &
	%\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/linA2D1.png}} & 
	%\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=1cm]{img/liaisons/linA2D2.png}} & 
	4 & 
	$\torseur[R]{O}{\omega_{x}&V_{x} \\ \omega_{y} & 0 \\ \omega_{z} & 0 }$  &
	$\torseur[R]{P}{0 & 0 \\ Y & 0 \\ Z & 0 }$ &
	Au centre O  \\ \midrule{}
	
	\bb{Ponctuelle} de normale $(O,\vec z)$ &
	\raisebox{-.5\height}{\includegraphics[width=2cm]{img/liaisons/ponct3D.png}} & 
	5 & 
	$\torseur[R]{P}{\omega_{x}&V_{x} \\ \omega_{y} & V_{y} \\ \omega_{z} & 0 }$  &
	$\torseur[R]{P}{0 & 0 \\ 0 & 0 \\ Z & 0 }$ &  
	Tout point de la normale ($P \in (O,\vec z)$)  \\ \midrule{}


%\multirow{7}{*}{Ces liaisons sont décrites dans la norme NF EN ISO 3952-1 (mai 95)} & \\
%\multirow{7}{*}{\bb{Remarque : }DDL = degré de liberté} & \\
\end{tabularx}

%} % fin rotatebox
\End{flushleft}


Ces liaisons sont décrites dans la norme NF EN ISO 3952-1 (mai 95)

\bb{Remarque : }DDL = degré de liberté
